Sel 15mal Neari ku päwal 1871.
Kohtu korra pärrast ollid Uemoisa koggukonna kohtus kokkotulnud, kogguk. kolimaias: Kohtuwannem Hindrek Anton, körwasmehhed Niggulas Rosenbaum, Hans Teppan.
Tallitaja Jaan Jaansohn kaebab Terrakse perremehhe Tönno Terrase peale, et temma omma surnud issa Johan Terrase wölgo jänud pearahha ja koggukonna makso 1 1/2 aasta eest, ja nimmelt: 1868 A. 3 Rub. 51 1/4 kop ja 1869 A. I-ne pool 1 Rub. 59 1/2 kop. Summa 5 Rub. 10 3/4 kop. höb. ärra ei tahha maksta, kui ommeti Keik issa warra temma kätte on jäänud. Tönno Terras wastab se peale: et temmal issast muud ei olle järrele jäänud, kui 4 weikest last, kedda temma peab toitma, ja sured wõllad, mis temma maksta on jäänud, keik muud, mis temmal nüüd on, on temma omma murretsetud, ja ei wöi sellepärrast mitte issa pearahha wölgo maksta. Kohhus moistab: et temmal ommetigi keik on jäänud mis issa omma olli ja temma lubbanud keik wõllad maksta. Siis peab temma ka se pearahha, ja ka temma omma eest 1863 A. Nekrudi rahha 63 Kop. wälja maksma seks 22seks selle ku päwaks, kui temma, mitte omma warrast ni paljo selle wolla eest ei tahha ärramüa lasta. Ja temma oddede eest saab koggukonna ja moisa wallitsusse poolt murret kantud. Peab maksma se pearahha 5 Rub. 73 1/2 kop seks 22seks Januariks.
